---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 31. – Vodíkové auto iSOUEsense
aliases:
    - /2018/03/15/kafemlejnek-tv-31-vodikove-auto-isouesense/
date: '2018-03-15 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
- hardware
comments: []
---
<img class="alignleft wp-image-3384" src="/binary/2018/03/isousense-e1521147328502.png" alt="" width="145" height="111">
<p>V posledním díle z prostor <a href="https://www.pricefx.eu/site/">Price f(x)</a> si povídáme s kluky ze <a href="https://www.souepl.cz/">středního odborného účiliště v Plzni</a> o stavbě a principu fungován vodíkového auta. Našimi hosty byli David Žahour a Kamil Procházka, kteří zastupují seskupení&nbsp;iSOUEsense, které stojí za celou řadou zajímavých studentských projektů.</p><p>Pokud máte předsudky o odborných účilištích, nebo nastupující generaci mileniálů, udělejte si čas a shlédněte s námi tento díl. Zjistíte, že na středních účilištích nám vyrůstá slibná generace, která má jak znalosti, tak i zápal dělat nevšední věci.</p><p>Jednou z nich je stavba vodíkového auta, které nám přijeli ukázat. Mj. jsme se od nich dozvěděli (ano, tak nepřipravení jsme byli), že moderní vodíková auta nejsou spalovací, ale vyrábí elektřinu přímo pomocí polymerní membrány, díky které, je účinnost palivového článku okolo 80%. Taktéž uchovávání vodíku již není nebezpečným koníčkem, ale díky metalhydridovým bateriím si můžete takový palivový článek vzít i do letadla.</p><p><em><strong>Poděkování:</strong> Za prostory poskytnuté k natáčení děkujeme společnost <a href="https://www.pricefx.eu/site/">Price f(x)</a> - společnosti prudce se rozvíjející v prostředí software pro analýzu cenové politiky.</em></p><p>Chcete také hostit natáčení Kafemlejnek.TV ve Vaší firmě? <a href="mailto:sleduju@kafemlejnek.tv">Napište nám</a></p><p><strong>Kompletní obsah zde:&nbsp;<a href="https://kafemlejnek.tv/dil-31-vodikove-auto-isouesense/">https://kafemlejnek.tv/dil-31-vodikove-auto-isouesense/</a></strong></p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/Palivov%C3%BD_%C4%8Dl%C3%A1nek">vodíkový palivový článek</a></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hydrogen_storage">metal hydridová technologie pro uskladnění vodíku</a></li><li><a href="https://www.facebook.com/isouesense/">iSOUEsense</a></li><li><a href="http://pilsencube.cz/">Pilsen Cube</a></li></ul><h5 class="weH5">Obsah</h5><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=0m47s">představení autorů a&nbsp;iSOUEsense </a> 0:47</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=2m08s">začátek projektu vodíkového auta </a> 2:08</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=4m08s">příprava vodíkového článku a technologie uskladnění vodíku </a> 4:08</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=6m56s">popis modelu a popis mechanismu vodíkového motoru </a> 6:56</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=10m24s">jaké jsou tepelné ztráty při výrobě energie a účinnost motoru? </a> 10:24</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=13m04s">co bylo součástí stavebnice a co jste si dělali sami? </a> 13:04</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=14m56s">jak dlouho vydrží 10l vodíku pohánět model auta? </a> 14:56</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=17m17s">podobnost vodíkového motoru s běžným elektrickým motorem na standardní baterie </a> 17:17</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=19m08s">co je to&nbsp;iSOUEsense </a> 19:08</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=20m35s">Pilsen Cube </a> 20:35</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=20m21s">myslíte, že převládnou spíš vodíkové nebo bateriové motory? </a> 20:21</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPE3o9neP0M&amp;t=24m55s">jaké jsou výrobní náklady vodíkových aut? </a> 24:55</li></ol>